[快閃毒遊] 石垣島三日遊記

今次去比較冷門嘅石垣島, 位置大約係沖繩本島同台灣中間, 以前去石垣要先去那霸再轉機飛返轉頭, 但係自從上年快運開左石垣直飛就可以慳到好多時間同金錢

雖然話係三日遊, 其實早機去早機返計埋得兩日, 去程0745機, 要坐N車去機場食早餐

食完早餐入完閘重可以睇埋個日出

因為好近台灣, 機程只係兩個鐘, 計埋時差十一點前已經到步

石垣島只係一個小島, 所以航線大部份都係國內線極少國際線, 辦入境手續嘅櫃位非常少, 所以係其他人落機慢慢自拍打卡嘅時候我就一枝箭直接入境攞行李

好幸運地全程都係藍天白雲, 椰林樹影, 水清沙幼

lm

Lm

另一個要盡快離開機場嘅原因係要攞車, 雖然島上面有巴士, 但係班次疏落, 加上今次逗留時間短, 租車跑景點是必須

石垣大部份地方都係平路, 全島車速限制50km/h以下, 所以平平地租架K-car仔夠晒做

mola?

攞完車剛剛好lunch hour, 黎得石垣島食野無得慳, 鼎鼎大名嘅石垣牛必須食, 第一餐去石垣屋食燒肉

食完重有個甜品

總結: 石垣牛真係人間美食

今次住宿係東橫inn, 有毒撚單人房, 可以徒步行去市中心 , 重點係大量免費車位

因為太早未有得check in, 所以放低左喼行李遊車河, 第一站係玉取崎展望台, 海同天都好清好藍

石垣島主要係日本遊客多, 台灣遊客都唔少, 之後當然係因為香港快運成日做平飛而黎嘅港豬們 (包括我)

好消息係記憶中我無遇過強國人

毒撚無人理

好睇，請繼續

請繼續，9月去想參考

一樣3日想去埋竹富島+波間照島

下一站係石垣島最北 - 平久保崎

同玉取崎比較, 平久保崎更靚更值得去, 不過石垣島嘅市區係南邊, 而平久保崎係最北, 如果無車真係唔知點去

不過有靚景睇幾遠都抵

側邊有坐小山可以上更高, 望更遠

不過果日好大風, 差啲連企都企唔穩

三日去三個島應該有難度
另外巴打水性如何? 如果你去石垣浮潛或者潛水9月有機會睇到野生巨型魔鬼魚

留名 下個月去 三日兩夜 想去埋波照間島
買左domestic 再去沖繩本島

吹完海風就揸車返酒店check in, 順便打電話book位食晚飯, 點知間餐廳話即刻去就有位, 限時個半鐘, 再夜啲就full晒, 原本諗住返房眠一眠都要即刻過去

黎到石垣當然係放蹤地石垣牛, 晚餐係石垣島上極高人氣嘅炭火燒肉Yamamoto

根據出發前網上資料搜集, 呢間只做晚市, 非常難book位, 而且每日menu上面嘅野賣完就無, 越早去越著數, 所以佢話早段時間有位我就毫不猶豫改行程落booking

餐廳非常近酒店, 所以好快就可以去到開餐

毒自燒肉真係嗌少好多野

同lunch果餐石垣屋比石垣屋會似一間高級餐廳, 周圍環境食物外觀餐牌內容價錢等都比較高級, 至於食物味道其實大家都係石垣牛

如果要結論我覺得石垣屋試一次就夠, 炭火燒肉Yamamoto去多幾次都無問題, 始終我係窮毒撚一個

貪心嘅我見食完晚飯重有少少時間再去搏下日落, 又返去酒店攞車揸上Banna山頂, 點知去到山頂嘅時候岩岩好日已落

唯有返酒店小睡一會, 夜啲再去family mart買宵夜再上多次Banna山頭

其實Banna山好近市區, 如果肯揸遠少少周圍環境光街燈少應該可以睇到更靚嘅星空

大約去到凌晨兩三點先會有銀河睇, 但係第二要早起身所以要放棄

留名

lm
去過，好鐘意

第二日

雖然酒店包免費早餐, 但係我都係出去食, 連續食左兩餐燒肉, 要食返清淡少少

豆腐比嘉本身係豆品廠所以隔離有塊大爛地泊車, 六點半開鋪, 七點半去到已經坐滿人, 不過好快有位坐, 人手唔多所以出餐唔快, 如果要趕船趕飛機要預早啲時間, 搭枱果個日本人因為要趕飛機所以有啲燥燥地, 而且光速食完個早餐

我食完八點半, book左九點出海, 揸過去川平灣半個鐘岩岩好

石垣水上活動不可少, 所以book左潛水, 一般潛店都會可以安排車酒店送迎, 但係揸車自己去時間更有彈性, 去到鋪頭報到放低財物準備好後就會車我地去海邊轉船

係香港唔會見到嘅水清沙幼

落水前會船上會有講解

間鋪頭叫海講座umicoza, 有一個鬼佬staff同埋一個識廣東話嘅馬拉人, 所以溝通無問題

潛水氣樽, 行程係會出海潛兩個樽, 之後返鋪頭食lunch

日本潛水大部份用鋼樽, 香港同東南亞鋁樽比較多

鋁樽比鋼樽輕, 當空氣慢慢消耗時浮力變化會比鋁樽大, 去到最後鋁樽會變成浮水樽, 所以鋼樽負重可以帶少啲而且易控制, 不過鋁樽好似無咁易氧化易打理

去到目的地, 已經有其他鋪頭嘅船到左, 人多係水底最緊要唔好跟錯隔離上錯船

一落到海底就有好野招呼大家

留名，我本來諗住今日出發，遲得濟睇，無位

石垣揸車由南去到北要幾耐

Support

LM

潛水洗唔洗牌？

渡輪碼頭到平久保崎約一小時

六月頭同屋企去石垣島成十日 點搞

體驗潛水唔洗牌, 落水前會教你基本技巧同注意事項, 落到水會有潛導湊仔咁跟實你, 只要你輕輕鬆鬆聽聽話話識游少少水唔怕水就可以

如果有牌就可以潛深啲同帶你去一啲技術要求高嘅潛點

十日
有大概行程未? 你嘅問題其實唔難, 用錢就可以解決

如果你有更多金錢可以去埋與那國同宮古

你幾多歲 好耐以前係高登同名果個係咪你黎

漏左個波照間島

應該係

上高登由廢青上到廢中估唔到有人識

如果唔揸車會唔會好唔方便？

推推 4月尾同呀爸呀媽去3日

巴士班次好疏, 有啲地方一日得兩三班車, 時間要預得好準

如果唔揸車唯有花多啲時間搭船去外島玩

講真，而家d小朋友點會識岩左真悠子

如果想去番沖繩本島，要幾錢？

啲外島細D唔揸車都得?

可以講下洗左幾錢嗎？
我係港豬鐘意咩都計住

八千羊左右, 自己上JAL check, 除非你買open jaw, 無必要都唔好返, JAL內陸機好貴

大島例如西表島宮古島與那國島你可以係碼頭附近玩或者揾定local tour, 細島都勉強可以踩單車

唔揸車你要做多好多功課準備

機票快運成日做promote一般千五到二千港紙, 如果你搶到一千左右都有
租車每日6000yen
酒店每日5000yen包早餐停車場
潛水18000yen包lunch
劣食每餐1000yen以下, 石垣牛大約每餐5000yen

一個揸車周圍去 正

原來石垣好多海蛇, 全程見到三條, 如果游水踩到都幾危險

揾到nemo, 但係揾唔到Dory

惡形惡相嘅鰻魚

岩岩隔離船有人跳落水

爸打海底用乜機影?

嗰邊水都真係幾正

三防機同單反

上年去咗宮古島
黎緊都想去石垣

我係到

石垣最出名係睇蝠魟 (一種巨型魔鬼魚), 但係要六月至十月先有得去睇, 冬天因為吹北風所以睇蝠缸果個位風浪會好大所以今次去唔到

不過都有安慰獎

好肥美

兩隻

另一隻

捉去炒花枝片定係做鹵水墨魚好?

因為係繁殖期, 所以有好多墨魚周圍游又唔驚人

珊瑚都好靚

另外兩條海蛇, 一見人就走追都追唔切

有直航又平又方便

黎緊6月去

我係度諗諗下

哦 就係之前去與那國島潛水位巴打

你都幾鐘意沖繩

你重記得個舊post

我都會去其他地方, 不過太普通就無謂獻醜, 好似東京台灣新加坡呢類地方大把人熟過我啦

agger, 東京果d去完都唔會寫遊記

唔好以為寫野無人睇

支持，依啲偏少少既先好睇

鏝魚會唔會咬j

巴打單反落水要用咩gear?

去過兩次
第一次未開直航，一句中文都聽唔到，第二次已經超多港豬，嘈到仆街

如果你習慣裸泳就要小心啲

上次未開直航去石垣機場轉機全部都係日本人, 今次去聽到好多廣東話

不過直航平好多呀巴打

睇完好後悔冇去潛水

巴打你覺得三日本島加外島夠唔夠

巴打去果幾日天氣都幾好

海底真係好靚 應該會跟你咁去

冇見到manta ray? 我之前水面都見到

你咩季節去? 我果日北風太大去唔到manta ray point

你幾點機去幾點走? 會做咩活動? 三日窄窄地

去多次, Hong Kong Express經常有平飛去石垣

食完潛店嘅咖哩飯lunch吹左陣水就揸車過去石垣最出名嘅海灘川平灣

但係川平灣係禁止游泳

果度有唔少手信鋪同小食店

另外亦有玻璃底觀光船坐, 唔駛濕身唔駛落水一樣睇到珊瑚, 但係我岩岩潛完水, 不了, 所以無感想可以提供

睇唔到蝠魟, 都可以買塊蝠魟魚餅自我安慰

18000yen可以潛幾耐?

係黑島同小浜島中間見到，上年12月潛

你出到好遠喎

兩潛, 每次約四十分鐘

Yamamoto我第一餐就食佢 真係好撚正 好想食多次

之後返酒店沖涼洗裝備, 東橫inn有部專為潛水器材而設嘅大型乾衣櫃, 件潛水衣放入去焗三四個鐘即刻輕幾磅, 原本計劃係酒店hea一陣再出去食晚飯, 點知發現漏左野係潛店, 唯有揸車返去

順路地去御神崎加插獨撚看朝夕陽嘅環節

途中有隻蟲爬左上黎

繼續

不禁慨嘆夕陽無限好, 只是一個人

去多次, 晚晚食

另外食過間燒肉放題又係好正 計返百三蚊港紙左右 好抵 係市中心個邊好似 個陣民宿老闆介紹

呢餐幾多錢？

聽你話要洗裝備，潛水服要自己帶去？
來緊都打算去潛水呀

四位數字港紙, 試過就算

可以租, 不過我本身有所以帶去, 起碼一定岩身

留名
好撚正

好正wo 但無車牌

最後揸車返返市中心食飯, 點知好多停車場滿位, 要揸返酒店泊再行返出好, 不過好彩我無泊係市中心, 因為當我之後食完飯返酒店時連酒店啲車位都爆晒

原本諗住食飯前去市中心行一陣, 點知好多鋪頭八點幾已經收工

最後晚餐去Papoiya鋸扒
擺低架車就可以飲酒, 老闆好好人送左碟小食畀我送啤酒

主角西冷扒

好高質, 隔離幾枱啲日本人都邊食邊話好味

我返屋企都貼下相先

最後一日係十一點機, 九點要還車所以其本係無野可以做

細機場黎講石垣機場國內線大樓其實幾多野行多野食, 所以臨上機所有鋪頭都好多把握最後機會shopping嘅港豬 (包括我)

臨走前食碗八重山soba, 其實我覺得只係一碗油麵...

其他內陸機航線

石垣之旅最後以黑糖刨冰作終結

有咩相？

之前去石垣潛水+睇星
純粹分享下

高質遊記

btw 唔食牛去到仲可以食乜 餐餐都牛咁

石垣牛係我去石垣其中一個目的所以先餐餐食

去日本通常食到嘅野例如刺身咖哩吉豬cafe便利店小食都會有, 果邊比較少拉麵, 八重山蕎麥麵比較多

好似好正

借ac貼，勿相認

兩條manta

D manta ray好似航空母艦咁車埋黎，好正

好正
希望6月去見到

樓主比完千幾蚊見唔到有d咩感想

睇野生動物無可能100%包睇到, 只可以平常心對待, 野生捕獲最好玩嘅地方就係你永遠唔知下一分鐘你會遇到咩野

你六月風向岩應該會好啲, 最好就係中秋去

報名時已經講明好難去到Manta point, 而且預約時可以request唔去manta point就唔參加

高質

好撚佩服你咁好心機影啲靚相 好撚靚

其實景靚遇著天氣好求其是但影都好靚

uo石垣島都有航線

想知水底用邊部機影
單反用防水殼？
黎緊都去潛 但搵唔到靚相機

iPhone, canon 舊機同 GoPro 係我嘅極限...
見到你水底啲相真係好靚 影相咁靚唔出遊記真係浪費左
睇完好想去石垣島

巴打點帶部機落水 ？

星星好靚

識食！！尼間石垣牛真係極品

鏡頭後面仲有好多碟
我見到啲餐牌都係幾千YEN一個餐，最貴都係99xxJPY左右
埋單竟然要港紙一千咁多

上次食咗五百幾 但係幾好味嘅

重有幾碟好精緻嘅小食, 湯, 飯, 車蝦, 果幾塊係唔同部位而且真係好食
係我好奇叫左個最貴嘅set, 如果主攻牛一般五百港紙已經好飽好味, 無需要好似我咁on9

如果想睇星訂機票酒店前要check農曆, 避免開農曆十五前後四五日, 最理想係初一前後四五日, 農曆十五月圓你全晚都唔會有星睇

石垣島好多地方可以睇, 市中心以外大部地方都好荒蕪, 是但揾個遠少少嘅海灘岸邊都夠晒做

潛水殼, 但係個殼貴過部機
平玩可以買山狗gopro
budget夠多嘅可以揀olympus TG-4加潛水殼, 呢部傻瓜機黎講水底表現最好, 原廠殼設計好, 微距強, 可以影raw方便執相, 始終水底影相失敗率高過平時好多

光線係水嘅穿透力會差過空氣好多, 所以如果陽光普照, 水質好, 淺水(少於五米), 再加上你游得夠近用gopro加天然光都可以影得好高質

都係去石垣?
有無睇過Olympus TG4?
定係要多啲手動功能同可以換鏡頭嘅機?

有, 而且經常做promote成個島周圍都係香港人, 我懷疑石垣觀光局有份sponsor

巴打有冇telegram，有機會去再問你詳細得唔得

去石垣好難揾資料, 旅遊書多數都係沖繩加一兩頁石垣, 不過遲啲多人去過應該會再多啲料揾

如果想詳細問可以留telegram名

感激巴打

想問下個間yamamoto walk in去食係唔係應該冇咩可能 唔識日文唔知點book

我趁人少少叫酒店reception幫我book咋

巴打可以可以講埋餐廳名同介紹下
準備去

好正, 優閒好放鬆.....

想問下樓主果陣去用邊張sim卡上網

很好 不錯

想問下有無試過去露營

我可能知你係邊個

金田一

如果個個島都去玩下
預幾多日好
下個月去

勿相認

無, 但我記得有位露營

ots, 連車連wifi蛋一齊租, 收得好好, 而且跟條車叉線可以叉埋電話, 還車嘅時候又可以一齊還

如果sim card最好用docomo

本島大約四日, 每個島加一至兩日

啲肉好正

潛水 日本 石垣呢期。 我唔會相認既 但知道你個ac咁

人間極品

不過一個人食唔晒